%@metapost:4proporexo60.mp
%@Auteur:Véronique Glaçon\par
\compo{1}{4proporexo60}{1}{
Dans un cyber-café, le client paye en fonction de la durée d'utilisation d'internet, comme l'indique le graphique.}
\begin{myenumerate}
	\item Le prix à payer est-il proportionnel à la durée de
          connexion ? Justifie ta réponse.
	\item Combien va payer le client reste connecté 4 heures? 1
          heure ? 3 heures ?
	\item Le propriétaire décide de faire un remise de $2$~\si{\EuRo}\ pour les clients qui se connectent cinq heures ou plus.
	 Complète le tableau suivant :
	 \renewcommand{\arraystretch}{1.5}
	  \[\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|}
     \hline temps de connexion (en heure) & $5$ & $6$ & $7$ & $9$ & $10$  \\ 
     \hline prix à payer (en euros) & & & & & \\
     \hline
   \end{tabular}\]  
   \renewcommand{\arraystretch}{1}
  \item \`A partir de ce tableau complète le graphique précédent.
  \item Le prix est-il encore proportionnel à la durée de connexion ? Justifie ta réponse.
\end{myenumerate}